［Mini Cooper] [第二個Post] 修嚟交流下啦！

原Post
[MiniCooper]［第一個post］入黎交流下啦

原來舊post推唔郁

Rover, Austin 等通通歸類為Classic Mini

BMW Mini
Gen 1: 2000-2006

Gen 2: 2007-2013

Gen 3: 2014-Present

是咪PJ友？

咩係PJ

即係唔是了

R56

想買countryman

gogogo

出二手車有冇推介 聽人講二手好似好多野整

筆直三至五萬

唔揸車就冇野整

Gen3對比Gen2少壞啲 好似係

揸緊紫銀Clubman想買多部藍白countryman

以前都唔太鐘意clubman個外形
租車揸過之後完全改觀

Cooper S 2007

R55定F54

年紀大，機器壞

Quote:
2002-2004既Gen1
2006-2010既Gen2
建議唔好掂

countryman 2手係咪無呢個問題?

你說的對.

我都係 一試完車就馬上扑錘

F54

揸落唔覺得架車好長，仲feel到有mini嘅感覺

因為同hatch 差不多高度

S or Cooper

Clubman是咪touch screen , carplay ?

16 Cooper

18 新車就touchscreen有carplay

都好啦

部Clubman改得好靚

女朋友鐘意H 所以買左s660了

說好的R52呢

R52用家留名

想知道mini車主們有無車房介紹？

原廠保養緊 冇介紹

剛換左架mini cooper convertible 2011
有咩要注意

出門前睇定天氣預測

睇下有無漏水

啱啱買咗㗎新f56 jcw
Mini個Sales 話冇apple carplay
知唔知有冇出面車房可以開返

可以萬幾蚊
入谷傾下

Pish 1 pish

貼圖pish

開關蓬嗰陣個鎖口落係咪一致

換左車都未試過落哂個蓬
最多都係去到頭頂
可能之前揸開sienta
覺得mini個鏡盲位都幾多

買嗰陣仲乜唔試埋
蓬啲機關郁啲少積塵會磨損
之後會變落唔到蓬

剛剛做左車主冇耐！ R60 countryman

每日一圖推post

more

有無入谷呀

啱啱入咗

Hv tg group?

想買11年countryman s,有咩要注意

碌上去

而家覺得個冷氣有味
係咪可以換野？自己有咩方法可以除味

Welcome to the family

要換冷氣filter 自己換又得，畀錢人換又得

ac filter自己換囉好易換
係手飾箱底打開個冚S型咁放

我個引擎倉係咪都有個filter?
要換一次淘哂個filter落黎

intake filter
唔洗淘香港買又唔係貴

咁早

趕返工

我都係

好想放假出去遊下車河影下相

推

pish

F56?

巴打clubman後座係咪闊過countryman 有無對比過

請問下維修難唔難
因為想買部舊mini用嚟操下車

其實唔難

鄉下佬一定係最闊落

如果買部萬鬆啲
返到嚟再大執
定買部年份新啲比較好？
感覺大執化算啲
但又怕零件難搵

大執好，咁舊既佢話無野執你都唔信啦
但你搵舊mini ? (Rover,Austin?) 呢d無可能萬幾wo,預6-8萬返來都要大執

Rear seat legroom Clubman >>> Countryman
Headroom Countryman >>> Clubman

我有朋友幾年前四萬幾買左部97 mini
全車翻新整左十幾萬

寶馬迷你大把零件喇
舊迷你就難搞D

星期日換左引擎出面同副駕駛座下面個冷氣filter
想問下倒鏡係咪只可以較左右，較唔到上下 ？
窗又細重要敞蓬，盲位都幾多

側鏡

唔會咁架應該

應該較到wo

教到 粒joystick 任扭

不過佢鏡細 係有盲點

03-05 cooper s 難唔難維修
呢排撞左架車 想換架黎過下手癮再賣走

唔難 大把parts
不過係買既買2006 or 2011年車
會少啲野整

Push

成日見人放03-04車兩皮野有交易 mini 係我既夢想

0304唔好制

想請問一下兩大一細家庭車黎講, CLUBMAN定COUNTRYMAN邊部的內籠闊D? COUNTRYMAN係咪同X1共用底盤?

大修後都可續戰十年

Clubman 闊d, country高d, 2個都可做家庭車，不過會所佬車身低d,操控性好d好玩d

真係兩難
空間感VS操控性

F57!
要空間感只需開縫

開篷 揸過個friend部z4之後返唔到轉頭 個天窗幾大都冇得同開篷比

Clubman同X1同底盤 同埋clubman比X1矮
內籠長同闊都係clubman同多位
內籠head room就countryman高

Pish

邊到影

小欖跳蚤市場條路

個谷係咪無左

你咩id,之前入過？太耐唔上水， 到admin tag又唔應機會bam

想入返講返tg display name I unblock it

AW

活已復

放下網上J圖先

只愛R52s

車手專用

未來又怕會 終於都撲空

Cooper S John Cooper Works
依家仲有無得買？ 幾錢

2018JCW太貴

唔明你講乜

睇錯個廣告 寫S JCW裝備係限時發售

想問下得40萬預算
想飛得下 有咩選擇

你講f55 works edition 是嗎？外觀內裝變成jcw, 性能上，brake 都係Cooper s

Cooper s都好飛得架啦，你約下試車feel下

f55we 你點睇

如果同Cooper s同價，抵買，套椅，包圍，鈴，hud都值十萬了

睇咗成個月02-05mini
部分有流油
想問下有無巴打知大概要整幾錢先可以正常行駛

邊忽漏油？引擎，波箱定係風油軚

引擎底
巴打有經驗？

我自己果架無，見人漏就有，
引擎底都可以係偈油隔座漏出黎，偈油隔座膠圈換一換可能3-4千蚊

如果油底膠圈就簡單D, 舊膠係外國零件網站都係賣18鎂，估香港買都唔會差太遠

麻煩巴打
唔係大問題就放心買嚟玩下

02-06要留意下風油軚喉 壺 泵，死症漏油黎，
Cooper S留意下SC pulley

漏油定滲油？

有分別架wor

正路呢個年份既車99%都有滲油

其實淨滲油都可以唔洗曬錢揸出街正常行駛

我當買個安心
唔使諗會唔會影響到其他人

一定滲油架

你唔會買到唔滲既02-05mini

Pulley好似話可以改
不過唔知有無其他後遺症

其實關唔關S問題？
普通cooper會唔會無咁多滲漏問題？
換晒主要零件可以解決/斷尾？

佢滲漏係膠件老化，D膠夠鐘就會漏
S唔S都一樣

頭兩代mini都係咁

10幾年車冇事都唔信啦睇吓上手有冇人整過姐
如果真係鍾意嘅買返嚟大執都有排續戰㗎

J圖分享 jcw短聚

預2萬執夠唔夠？

因為聽人講部車幾好玩
所以先搵佢做目標

睇你好唔好彩

第一代mini好好玩
第二代mini神經質+整唔停
第三代miniBMW

有咩疑問就講黎一齊研究下

中間個cooling對上驗車入滿左唔夠兩個月

啱啱打開個車頭蓋已經發現冇晒cooling

請問咁樣代表啲乜嘢？ 如果唔加番嘅話會點

賴尿喎
唔加咪燒偈（好似）
去車房check水喉

想問下S加咗JCW Tuning kit
值唔值 會唔會好玩好多

追求推背感

請教巴打們
有無整mini嘅車房介紹
最好屯門/元朗

Gen3? Non-S都有推背感
香港無tuning kit, 出去remap算啦你
係咪入咗tg問？

mini covertable
個敞篷開左一半開唔哂
係壞左乜野？用key同車頂個制點都係打唔開

幾年車？ 去車房搞啦

2011年車 到我手3個月
試車個時都落得哂.前幾日屎忽痕試下開個敞蓬
發覺落得一半.到天窗位就打唔開

Let me check check

Try

早排見到架啡色泊車場都無關晒縫諗是咪壞咗

推下

有無巴打揸緊r55 可以分享下
想了解下真車主點睇先買

諗住28car出棍R56玩一輪 有無啲咩注意 純粹覺得個款襟睇同駕駛感覺（應該）幾好

盡人事搵11-13年車
唔係整死你

我見28car 都多2010 年盤。想問下同2011 會唔會有好大分別？

換左引擎

有呀不過唔知仲有無睇呢個po

R56 換一換個f56款的頭燈，就完美

想了解咩呢

我主要睇緊clubman s 嘅盤
主要想知上架有無話特別要睇啲乜。加上08到10年嘅會唔會特別有乜要注意，例如之後要整或者執翻靚仔，或者通病咁。
睇下執翻嗰啲毛病大約要預幾多錢。
麻煩哂

其實同R56，57 S 06-10既毛病基本一樣
哇佬冚，偈油隔座，油底邊漏油一定有
水膽，水泵各式水喉漏水一定有
正時鏈頂粉碎（一定有）
天窗壞，天窗網爛

仲有各樣杯士膠圈膠邊，避震機到期

R55 仲會多
尾門鎖有機會壞
Club door 門鎖會壞，下面有粒門制入面威也會斷
尾箱入水

最少預買多一架車既價錢先執到靚仔
比D心理準備

搵到靚車就恭喜你

前驅車好推頭

巴打打得好詳細，唔該哂你先。就咁睇都真係好多濕碎野要處理同整

玩得呢代既 都要好有愛，盡力搵11-13年既，貴D煩少D

依家睇緊clubman hampton

慢慢揀,揀前期車記得特別留意下

好嘅。明白。真係唔該哂

著左呢個燈
但check過4條呔無漏氣
咁係邊到有問題？

確定無漏既話照跟試下

Thanks
消左code用左日暫時未著番燈
觀察中

請問各位揸clubman one巴打 日常坐爆5個100匹夠唔夠力 係唔係買cooper會好d

想問下大家mini one 有冇話買咩年份比較好

邊代one

Clubman 未試過唔知，3 Door hatch 係夠

2018

買架2010年既one , 定再舊款既cooper 好 新手第一架車唔想買咁貴， 但又想買mini

2011-2018，點都少D問題

睇扭力啦 日常揸車睇匹數冇用
最大扭力19kgm 1250-4000轉 好夠用

揸緊clubman cooper

多謝巴打 諗住係28買部比老婆接送四大長老同放學 不過極少第二代盤再唔係就超出預算

有時minkhk有陳列車優惠 月供都唔會太貴
你可以留意下佢地ig/fb 再諗一諗佢

其實都有諗過 不過做緊樓奴又自己搞小生意唔想再降個財務評級
如果唔係老婆以前係英國揸開mini對佢特別有感情 我是但買部雙田算數

上YouTube 救番個敞蓬
尾箱原來有個制 ，尾箱塊板平時壓住個制先可以開哂
搞一搞塊板，奇蹟既事發生左
但係呢兩日大雨都仆街

架countryman有邊門用車匙lock/unlock都冇反應,有冇巴打可以去邊到搞搞佢

個敞蓬落左一半上唔番黎
點搞😢？手動得唔得？

想請問Countryman 12年 想裝專用多媒體touch mon, 可以去邊度揾？因為上網只係見到台灣有 感謝

我都想知呀！

係台灣賣緊幾錢

唔想煩唔怕貴就search 停車場名 workshop

新手想買二手mini, 十萬budget可以有咩選擇？

又要舒適（因後座間唔中坐人）又想開蓬應該點揀？

Thx 巴打

咁咪開縫，開縫易上落呀，後座唔係想像中咁逼，好過bmw 1 / mb a

早排見到最新5門coopers對車尾燈好正
不過太貴
想問下大家13年以上嘅coopers 有無咩通病？
麻煩晒

買開蓬車有咩要注意

新一代mini冇乜問題

留意啲膠邊有冇老化

想入返TG group 學下野
@peterchu1999
thanks~

仲pish唔pish到？

近排心思思想買架mini，想問下眾巴打

1. Mini Cooper One 係咪真係好似網上有啲人講會唔夠力？我預平時多數只有一名乘客

2. 2013 Mini Cooper S 同 2015 Mini Cooper One 你會點揀？

感激不盡！

F56 one 1.3 turbo 你個要求夠晒

cooper s 應該會開心d

唔好意思 小弟堅唔識 One 唔係1200cc? 我就係以前聽人講過少過1300cc 唔使考慮先咁掙扎，但而家係第三代 vs 第二代，新兩年，而且One好似慳油好多咁

因為加速快啲？有啲人話One嘈啲我諗住週末去試試

因為我買左non s 有d後悔個陣無買到s

sor 1.2t打錯
有TURBO的所以唔會真係咁曳, 坐過既人都FEEDBACK有驚喜
當然啦, 如果你想快D爽D, 就要畀多D$
齋代步+2人坐, 唔會快車, OK啦

邊方面會嘈D?
ONE應該係最靜啵

如果你既BUDGET係F56 ONE都買到 (即十萬左右?)
咁2013 = R56尾期, 你應該可以買到COOPER S

後悔個位係？加速慢？我喺啲台灣見到人講exac7ly同一樣嘢，令我更心大心細! 但理智啲好似樓上巴打咁講，代步可能One其實都夠

個網話引擎，不過小弟真係唔識分，係咪啲料差啲隔音都差啲

無錯係十萬左右budget，2013 S Soda 同 2015 One 差不多價錢，不過真係唔識揀，上網又唔係揾到好多料(可能我唔識揾)

你要快就r56 要舒服就f56

上28car 10年車mini one 5萬左右先岩budget
但有咩要注意？
未買過車

謝謝指教 我兩款都親身試試個分別先

s 睇落靚仔d

買mini係咪買bmw engine比較好？冇咁易壞？
新手想問下到底點分

F series 開始先係bmw engine

咁Cooper 同Cooper s 果d又代表緊d咩？

性能/外型
Cooper b38
Cooper s b48

請問2019係咪會出新countryman JCW ?

2019 JULY - 新clubman jcw (304hp) 投入生產
2020年中(暫) - 新countryman jcw (304hp) 投入生產

要等到2020

買返去自己上stage 2啦

539000好似齊options ?

唔包導航

ths 呢d咁基本都要加錢

其實好多車都唔包
不過香港垃圾運輸署連carplay 都唔畀

Cooper Sport 2019

想請問一下大家有無推介邊度可幫R56加泊車sensor?

間間車房都識攪架啦
一係你FACEBOOK SEARCH 威信 工作坊 (英文)

謝謝

想入手架二手mini ，有冇話邊個年份易出問題？

2012年之前的gen2 前期Cooper s

如果想買架Countryman S R60，想問下有咩要注意? 係咪都要揀14打後果D款? 我見有分1.6同2.0，香港係咪得1.6? 1.6 係咪190匹?
Thanks

2.0係 f60 s

306hp JCW countryman / clubman

印度清奈捕獲

得自可惜，棍就正

如果係一般cooper，有無話要注意咩？
我見好多人放都係20-60k，不過係2004-2008年
呢啲又會唔會易出問題？
申利: 要整就預咗，不過真係對mini 愛不釋手

BMW 漏油係MUST, 執咗佢開心返埋黎
買舊車咪
主要換水箱水喉水膽呢D,火嘴全車FILTER, BRAKE皮等等

其實咩車都要整架啦, 係D車主閪,唔保養,攪到架車出事又唔整就賣先多問題遮

可考慮下2014後GEN 3既"ONE" 平 , 有TURBO有驚喜

一般來講，如果買2手04-08年車，使唔使整幾皮野？
新仔出車，但唔想考慮Jazz 之類
我都知車好睇彩數，要整嘅，日本仔車都可以好大手筆
不過想知個約數

睇過一下2手，個價都硬淨架喎
不過mini one真係好正，外型同size都有驚喜

10萬左右？
14萬買到Cooper 1.5t

2012 mini cooper二手
竟然有人討論mini

碌上去有tg

邊度有tg?

Pish

In Mini Cooper we trust

揸開subaru 但dream car 係mini 既留名

掃把佬好冇揸

你好巴打 最近想入二手mini AT新牌仔
R56定convertible會少啲問題？
見有好多07 08 R56 non s有無得諗？
諗住揸到甩P麻煩哂巴打

簡單講開縫多個縫有機會有問題

入來交流啦

想問countryman換咩軚抵用？
利申：舒適型

軚 ： 軚盤
胎 ： 車胎

你問咩

車軚

車胎

要舒服大路都係ps4吧？

好好力

如果新手想平平地玩下mini既話 二手買咩年份好？
或者以前成日講既r56仲值唔值得買？定老虎蟹都買2014打後？感謝巴打們

睇budget la

R56 ok ar very good 🚘 如買Cooper s 最後買後期、因前期有dearth rattle 問題

請問前後期係點分？見到r56都有好多唔貴既盤
另外揸落其實油耗如何？

想問下mini cooper 雨刮玻璃水係邊到有得買？要買邊隻？

有無師兄同我一樣Cooper S R53 Hartge

求其入油站店買枝倒落去再加滿蒸餾水就ok

有冇巴打揸r60?

請問牌簿寫 2006 mini cooper seven 即係R 幾多? 唔係好識睇。

R50 Hatch Cooper
R52 Convertibles Cooper / cooper s
R53 Hatch Cooper S

2016 F55 換電有冇地方推介?
有start stop唔敢求其去街邊換

求其都換到，記得篤電腦

Fb search 電池pro

Thx 巴打

已去電池鋪換AGM電

篤電腦要去專門bmw/mini車房?

上面通嗰個有得篤$300

電池pro? Ok 聽日去8吓

Thx 巴打

你是咪入了tg的？

入過但又出咗

被我bam咗？

可能太耐冇入去吹水
唔係成日開TG

喺澳洲考慮緊買部棍仔2009 R56 Mini Cooper S，想問下各位擁有Mini嘅巴絲，有咩要留意？部車多唔多問題and多唔多野整？

想enjoy整車生活，go ahead, 否則買2010後的r56s

我見部車有少改，又係50周年Camden版幾靚，價錢係我budget，2010冇盤，2011後貴好多

佢改咗larger intercooler，cold air intake，oil catch can，加咗油温錶，low低咗車身，全新馬牌Contisport Contact 3 ssr呔，又有接近一年牌費

諗緊買棍仔定自動二手mini仔
之前聽朋友講千其唔好買舊款
係咪真？

買棍好玩
唔係

係咪有tg group

有呀, 不過唔公開貼LINK了, 要JOIN既留TG

小弟第一次買車
睇中左架13年MINI One Countryman
如果我想裝返個車機 (主要想要返藍芽聽歌同後泊鏡頭)
大約要幾錢有咩車房好介紹

Countryman 唔建議one
唔夠力

我主要代步接下女友收工
所以唔太介意

十個買前都咁講買後後悔
如果hatchback 2人坐 one ok
Countryman本身重咗，one 唔多掂
除非2017後新款countryman one 都可接受因有turbo

thanks 巴打
我再考慮下

後座無冷氣大唔大問題?

想問有冇r60車主？

想請問各位巴打 新手想出部二手mini

請問有冇咩年份 型號係平較建議 少野整

R56 cooper s Mayfair 2010

請問收音機壞左 有個“TP” 閃閃下點搞

同埋brake個陣有吱吱聲係咪要換brake皮

P牌 想出架2手 mini 10萬筆 係唔係得2013選擇？
諗緊個後座有冇空間 （如無意外都係間中車下老母）

求入谷

入黎留個名，利申PJ友

已批核

請問2011 - 2014 Countryman S牌多唔多野要整？

P牌睇緊盤，十萬budget左右

定期更換消耗品

想入谷，麻煩加一加丫

喺28car睇緊架08年r56
會唔會整到癲?
同埋想問問主要整咩?

S?

係

1. 會
2. 全車

諗我再諗諗先
如果cooper s 咩年份好d?

2011後
小改款後

n14偈避得就避

求入谷
@kmhkc0312

想問有冇人買左呢個tag

又比人踢左

潛水@都無反應會Bam
Pm返我 unblock

@GreenTurtleObject

女朋友想買架mini cooper，每日來回大埔同天水圍，如果想普普通通咁渣，想穩穩陣陣，要買咩年份同預幾錢左右？

型號就冇乜所謂

有無巴打渣緊MINI Cooper S 5-Door
有咩comments 行貨幾錢